林曉峰頂林珊珊林海峰光環入行 「從來冇人話我做得好！」

林曉峰（阿Lo）上ViuTV《晚吹 — 有酒今晚吹》做嘉賓，與三位主持強尼、練美娟和黃詩詩模着酒杯底分享多年來在娛樂圈的點滴。阿Lo頭上頂了一個家人的光環 — 家姐是林珊珊、哥哥是林海峰、舅父是狄龍，他們在娛樂圈的成就都有目共睹，因此在這背景之下，阿Lo在圈中發展理應事半功倍，當然亦會經常被人拿來比較。主持練美娟笑指阿Lo有這樣的背景下，相信沒有人敢說他做得不好，阿Lo聞言即說：「梗唔係啦，係從來冇人話我做得好，係調轉！當你有咁顯赫嘅背景，個牌坊咁厲害，就算你做幾多嘢，(人哋) 都會覺得你唔好，佢哋 (家人) 最好。我阿哥同家姐係十大DJ最Top，我舅父狄龍係東南亞影帝，佢屋企放滿一排獎項，所以，我係點做都死嘅。」

初出道的阿Lo，認為有這樣的背景是一件壞事，但當入了行一段日子之後，想法已有改變：「以我咁嘅樣貌同學歷，其實能夠捱到而家都值得感恩。最初我覺得係障礙，做咗十年八年之後就諗通咗，點解唔去感激有一個咁好嘅背景、咁好嘅屋企人呢，我可以行到條捷徑，點解我唔行，唔係我自己做壞事得到，係上天安排，我點解唔感激家人，只要我唔好做壞事，影響我屋企人就得嘞！」失婚後的阿Lo更懂得享受人生：「而家呢個年紀，更加覺得開心就得，能夠同所有合作夥伴遇上已經係開心事，開開心心去做所有事，暫時係我嘅任務。」

阿Lo指當年自己酒量好差，直至到拍《獎門人》時曾志偉令他酒量急速提升，「有次志偉話：『呢到有齊7位電視台高層，你同佢哋逐一飲杯啦！』唔係普通杯，係好大隻嘅啤酒杯，飲到膀胱爆，最後喺酒樓休息成個鐘先冇事。」阿Lo亦大爆《古惑仔》兄弟之中，最好酒量的人是鄭伊健，「佢好飲得，係千杯不醉酒筲箕嚟，而且佢飲醉後會不動聲色咁坐定定，好似冇嘢咁，聽朋友講伊健最醉一次，佢係嘔滿咗三個酒桶。」

成日淨係抱着獎門係同古惑仔嘅光環
又唔諗下自己真係咁廢

咁係事實做得唔好呀嘛

睇段野佢都認自己廢,有咩問題...

屌又提鄭伊健

包皮，shit

唔講屋企人，唔講伊健
仲有咩講？

咁事實佢真係冇乜料....

同埋獎門人
佢連做造星評判時同要提一提鄭伊健啊
廢到

有次志偉話：『呢到有齊7位電視台高層，你同佢哋逐一飲杯啦！』

應酬既野真係唔係講笑 女明星係呢d位就

我都自認廢, 但佢又可以堅持到而家有咩所謂

佢有咩資格做評判?

佢成世人最好彩係識到鄭伊健

未係 老友係咁

同埋娶到康子妮

佢咪算好囉
起碼有古惑仔同獎門人兩個光環可以消費

大把捱咗大半世都冇代表作

走得太遲？

女人始終想自己好

只可以話佢擔唔到大旗, 做下把其實合格有餘

係呀,
實在佢家姐佢呀哥比較outstanding D
咁變相個細路無一技之場的話, 係難俾人欣賞